應對未來戰爭 日本宣布成立太空部隊

日本首相安倍三週一(1月20日)表示，日本將組建一支太空防禦部隊，在其它對手國家開發導彈和相關技術的背景下，日本將緊密的和美國總統特朗普不久前也宣布成立的太空部隊合作，共同抵禦外部威脅。

這支太空部隊計劃今年4月啟用，它是日本空中自衛隊的一部分。安倍在日本國會今年第一次會議上發言時透露了上述消息。

他說日本還必須捍衛自己免受網絡空間威脅的侵害，以及對日本衛星的電磁干擾。美聯社報道稱，越來越多的人擔心中國和俄羅斯正在尋求找到干擾、禁用或摧毀衛星的辦法。

"我們將大力加強太空作戰的能力和系統，以期確保在這些領域佔據優勢"，安倍說。

日本太空部隊將被部署到東京西部城郊地區的一處軍事基地。直到2020年4月正式開始運作前，將有20名員工在那裡完成準備工作。新部門的作用是為前線的士兵提供衛星導航和通訊服務。

安倍的內閣去年12月批准向航天相關項目投入大約4億6000萬美金的預算，但這一動議還需要得到國會批准。

保持領先於中國的現代化軍力

日本在2019年9月底發布的防務白皮書中，中國首次被列為比朝鮮更大的威脅。白皮書說，在過去的七年裡，日本將防務開支總共提高了10%，以應對中國和朝鮮的軍力提升，包括朝鮮可能攜帶核彈頭的導彈。

為了保持領先於中國的現代化軍力，日本正在購買美國製造的隱形戰鬥機和其他先進武器。日本軍方在最新的預算中要求撥款1156億日元（11億美元）購買9架洛克希德馬丁製造的F-35隱形戰機，其中6架為可在航空母艦短程起飛與垂直降落（STOVL）型號。

白皮書的消息顯示，加上隱形戰鬥機和反導彈裝備，日本每年從4月1日開始執行的國防預算將在2020年增加1.2％，達到5.32萬億日元的新記錄。

相比之下，中國2018年軍費增長了7.5％，多達1,770億美元左右，超過日本的三倍。中國正在研發隱形戰鬥機和航空母艦等武器，以幫助它增強軍事覆蓋能力。

安倍致力於擴大日本自衛隊在國際事務中扮演的角色，加強和美國軍方的合作以及提高和美國軍武裝備的兼容性。

在周日紀念日美安保條約簽署60週年之時，安倍表態稱要增強日本的軍事能力以及和美國的合作，包括在太空和網絡安全領域的合作。

amuro ray

準備研發高達？

男人要揸渣古

好學定日文

響太空一炮射落某国首都

歌聲救世

為了未來的對話
一定要完成人類意志統一, 完成中華大一統

但支那人已經滲透曬你成個國家

超人戰機

edf ! edf !!

做New type 嘅時候到了

人地 4 憶Usd夠起太空部隊....

甩毛wing 不了

真係研發高達
佢哋係咪上世紀已經開始策劃

我哋條港豬噢大橋直達月球又話你知咩！

天人部隊，武力介入人革聯係南海既軍事活動

嗰陣 600億
起太空升降機 ........

U.C. 0001

機動黑警幾時有

拉普拉斯官邸爆炸